**朴贊郁**（，），[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[電影導演](../Page/電影導演.md "wikilink")。「PARKing
CHANce」是他與弟弟朴贊慶的合稱。

## 導演作品

### 電影

<table style="width:70%;">
<colgroup>
<col style="width: 42%" />
<col style="width: 13%" />
<col style="width: 12%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>年份</strong></p></th>
<th><p><strong>名稱</strong></p></th>
<th><p><strong>演員</strong></p></th>
<th><p><strong>備註</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>月亮是太陽的夢</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>三人组</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/JSA安全地帶.md" title="wikilink">JSA安全地帶</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋康昊.md" title="wikilink">宋康昊</a><br />
<a href="../Page/李炳憲.md" title="wikilink">李炳憲</a><br />
<a href="../Page/李英愛.md" title="wikilink">李英愛</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/復仇_(2002年電影).md" title="wikilink">復仇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋康昊.md" title="wikilink">宋康昊</a><br />
<a href="../Page/申河均.md" title="wikilink">申河均</a><br />
<a href="../Page/裴斗娜.md" title="wikilink">裴斗娜</a></p></td>
<td><p>與《原罪犯》和《親切的金子》合稱為《<a href="../Page/復仇三部曲.md" title="wikilink">復仇三部曲</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/原罪犯.md" title="wikilink">原罪犯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/崔岷植.md" title="wikilink">崔岷植</a><br />
<a href="../Page/劉智泰.md" title="wikilink">劉智泰</a><br />
<a href="../Page/姜惠貞.md" title="wikilink">姜惠貞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/第57屆戛纳電影節.md" title="wikilink">第57屆戛纳電影節評審團大獎</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/親切的金子.md" title="wikilink">親切的金子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李英愛.md" title="wikilink">李英愛</a><br />
<a href="../Page/崔岷植.md" title="wikilink">崔岷植</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>賽柏格之戀</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭智薰.md" title="wikilink">鄭智薰</a><br />
<a href="../Page/林秀晶.md" title="wikilink">林秀晶</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/饑渴誘罪.md" title="wikilink">饑渴誘罪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋康昊.md" title="wikilink">宋康昊</a><br />
<a href="../Page/金玉彬.md" title="wikilink">金玉彬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/第62屆戛纳電影節.md" title="wikilink">第62屆戛纳電影節評審團獎</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/慾謀.md" title="wikilink">-{zh-cn:斯托克; zh-tw:慾謀; zh-hk:私房嚇}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蜜雅·娃絲柯思卡.md" title="wikilink">蜜雅·娃絲柯思卡</a><br />
<a href="../Page/馬修·古德.md" title="wikilink">馬修·古德</a><br />
<a href="../Page/妮可·基嫚.md" title="wikilink">妮可·基嫚</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语作品</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/下女的誘惑.md" title="wikilink">下女的誘惑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/河正宇.md" title="wikilink">河正宇</a><br />
<a href="../Page/金敏喜.md" title="wikilink">金敏喜</a><br />
<a href="../Page/金泰梨.md" title="wikilink">金泰梨</a><br />
<a href="../Page/趙震雄.md" title="wikilink">趙震雄</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/第71屆英國電影學院獎.md" title="wikilink">第71屆英國電影學院獎最佳外語片</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 短片

<table style="width:70%;">
<colgroup>
<col style="width: 42%" />
<col style="width: 13%" />
<col style="width: 8%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>年份</strong></p></th>
<th><p><strong>名稱</strong></p></th>
<th><p><strong>演員</strong></p></th>
<th><p><strong>備註</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>审判</p></td>
<td><p>纪柱峰<br />
明智妍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/波瀾萬丈.md" title="wikilink">波瀾萬丈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李貞賢.md" title="wikilink">李貞賢</a><br />
<a href="../Page/吳光祿.md" title="wikilink">吳光祿</a></p></td>
<td><p>「PARKing CHANce」執導、劇本，使用<a href="../Page/iPhone_4.md" title="wikilink">iPhone 4拍攝</a>，第61屆<a href="../Page/柏林電影節.md" title="wikilink">柏林電影節最佳短片金熊獎</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>青出於藍 (電影)|青出於藍</p></td>
<td><p><a href="../Page/宋康昊.md" title="wikilink">宋康昊</a><br />
全孝貞</p></td>
<td><p>「PARKing CHANce」執導、劇本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>V</p></td>
<td><p><a href="../Page/李貞賢.md" title="wikilink">李貞賢</a><br />
<a href="../Page/晉久.md" title="wikilink">晉久</a></p></td>
<td><p>「PARKing CHANce」執導、劇本，李貞賢單曲<a href="../Page/MV.md" title="wikilink">MV</a>。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 其他作品

| **年份** | **電影名稱**                           | **備註** |
| ------ | ---------------------------------- | ------ |
| 2008   | 胡蘿蔔小姐                              | 劇本、製作  |
| 2013   | [雪國列車](../Page/雪國列車.md "wikilink") | 製作     |

## 客串

  - 2016年：[tvN](../Page/tvN.md "wikilink")《[Entourage](../Page/Entourage_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》

## 外部連結

  - [韓國映畫的介紹](http://www.krmdb.com/director/ParkChanwook/index.b5.shtml)
  - [IMDb](http://www.imdb.com/name/nm0661791/)

[Category:韓國編劇](../Category/韓國編劇.md "wikilink")
[Category:韓國導演](../Category/韓國導演.md "wikilink")
[Category:韓國電影導演](../Category/韓國電影導演.md "wikilink")
[Category:韓國電影監製](../Category/韓國電影監製.md "wikilink")
[Category:坎城影展獲獎者](../Category/坎城影展獲獎者.md "wikilink")
[Category:大鐘獎獲獎者](../Category/大鐘獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:西江大學校友](../Category/西江大學校友.md "wikilink")
[Category:首爾特別市出身人物](../Category/首爾特別市出身人物.md "wikilink")
[Chan](../Category/朴姓.md "wikilink")
[Category:英国电影学院奖最佳外语片获奖导演](../Category/英国电影学院奖最佳外语片获奖导演.md "wikilink")